[突發] 俄羅斯全國人民聯署反中國 已有100萬簽名

聯署網址：

【新聞時段】俄羅斯出現（事實是2017年已經出現，近日再受關注持續有人聯署）網上請願書，超過100百萬人聯署，我寫文章時聯署人數仍然持續更新及上升。內容是反對貝加爾湖瓶裝水出口去中國，而俄國許多城市3月24出現示威活動，當中包括不少知名人士。

貝加爾湖，是世上最深的淡水湖，是很多人一生夢想前往的地方，她於聯合國世界自然遺產地名錄亦榜上有名。翻查BBC報導及歷史記載，清朝與俄簽了《尼布楚條約》，便將這個地區割讓予俄國。貝加爾湖除了水廠這個項目，其實因為太多中國遊客前往，很早前已經不少報導指當地人對此十分不滿。根據BBC報導，因為貝加爾湖愈來愈多中國遊客，因此吸引了中國投資者在周邊興建酒店以及餐廳等等，令當地人更加不滿。

這次俄羅斯人抗議中國投資在貝加爾湖畔興建瓶裝水廠。總理梅德韋傑夫已經下令，要按最高生態標凖去檢查貝加爾湖的建設工廠項目，及後發現該水廠可能違規，因此建設工程已經暫停。俄羅斯人不明白為什麼要將貝加爾的水運到中國，事件亦令他們將長久不滿中國遊客過多的憤怒亦爆發出來。正因為有些中國人說貝加爾湖古代是屬於他們的，令俄羅斯人亦敏感起來。加上中國企業以前在遠東還有西伯利亞地區大量砍伐森林資源再運到中國等地，使當地人怨氣更大。當然有評論將這次說成中俄危機，然後說俄羅斯怕中國更壯大所以先下手為強等等，從蘇聯老大哥到現在中俄老友，到底危機會不會一觸即發？

補充：聯署是在2017年已經出現，不過近期因為準備施工所以俄羅斯人再度關注起來又聯署。

成吉思汗係中國人，元朝係中國朝代
所以自 古以來貝加爾湖都係中國領土

我都簽左

網上聯署？有冇link

樓主post左

屌sor發雞盲

戰鬥民族醒來